## Пример привязки
http://geojson.io/#id=gist:MikhailShishkin/1cde6147621181d494b7b1f8e4eb1e1d&map=13/55.7254/37.5978

## Общая информация о решении
Решение базируется на возможностях PostgreSQL/PostGIS без использования иных пакетов. 
Дорожная сеть представлена более 200 тыс. линейных объектов (суммарное количество точек - 1,3 млн).
Привязка 3-х тестовых треков (около 5 тыс. точек) на тестовом сервере (1 процессор, 1 Гб оперативной памяти) выполянется за 10 сек. 
Кеширование/материализация промежуточных результатов ни на одном из этапов не производится.

## Текущее состоние
Текущая картинка, на мой взгляд - это предел для алгоритмов, не учитывающих взаимосвязь элементов дорожной сети.
Поэтому для решения нижеизложенных проблем нужно учесть связанность дорожной сети, не используя при этом рекурсивные запросы (которые обходятся слишком дорого).
Сделать это предполагается следущим образом:
1. В текущем алгоритме выбор дороги, к которой будет привязана каждая точка осуществляется по трем критериям: близость точки к дороги, количество расположенных рядом других точек трека, среднее расстояние до ближайших точек трека.
2. Необходимо добавать 4-й критерий, характеризующий связанность выбираемых дорог. 
3. Строится таблица, в которой содержится информация обо всех парах дорог, образующих "перекрестки" (предварительно надо перестроить топологию данных OSM)
4. На основе этих данных строится 4-й критерий. Рабочий вариант критерия - те же три первых критерия, но рассчитанные для соседних ребер (простой и экономичный по ресурсам вариант)


## Как протестировать новые треки
* Клонировать этот репозиторий
* Поместить в каталог in/json файлы, со аналогичной представленным файлам структурой
* Запустить скрипт snaptrack.sh
* [в стадии разработки] В каталог out/geojson будут добавлены файлы с результатами привязки. Просмотреть результаты можно при помощи [этого сервиса](http://geojson.io)
*В настоящее время в базе содержится информация только о дорогах в пределах МКАД, поэтому тестирование треков за пределами Москвы не представляется возможным*

## Известные проблемы
* Разрывы в треке (см. примечание 1)
* Трек "перескакивает" с одной дороги на другую (см. примечание 1)
* Не всегда трек идет по пешеходной дороге (см. примечание 2)

### Примечание 1
Разрывы и "перескоки" связаны с тем, что используется алгоритм без рекурсивных вызовов (которые любой БД даются очень тяжело).
Вариант алгоритма с рекурсивным вызовом решает проблему "перескоков" - но обходится слишком дорого в плане производительности. В настоящее время идет поиск решения (минимищации) этой проблемы.
Также некоторая часть подобных проблем связана с проблемами в топологии исходной дорожной сети, которая будет решена 03.02.2019.

### Примечание 2
Проблема приоритетной привязки к пешеходным путям решена назначением весового коэффициента.
Этот коэффициент изменяется в пределах (0;1] и включается в формулу определения расстояния между объектами как D/k (D - истиное расстояние, k - коэффициент).   
Так, дороги класса footway (и некоторые другие) в текущей конфигурации имеют коэффициент k=1, в то время как автомобильные дороги k=0.5.
Использование весового коэффицента дало определенные положительные результаты, но требуется его более тонкая настройка.




